【審計報告】學生偷雞唔去牙科保健逾7萬宗 26%小六生甩底

審計報告指出，政府提供的牙科服務有多項問題。政府的學童牙科保健服務是全港小學生可以參加，學生透過學童牙科保健服務預約的牙科診期每年約50萬個。但審計署發現不少學生沒依期前往接受牙科服務，不依期赴約個案由11/12年度的60,703宗，增至15/16年度的74,963宗，即增加約1.4萬宗。當中26%小六學生不依期赴約，比例屬最高。

審計報告又指，港人的口腔健康不達標。衞生署2011年訂立5歲兒童沒蛀牙的目標是70%兒童，但實際只有49.3%。該署又沒有公佈口腔健康目標的達標程度，及現時口腔健康目標於1991年訂立已不合時宜。
報告指出，政府為公務員及合資格人士提供牙科服務方面不達服務承諾。根據衞生署訂立的目標，牙科新症在6個月內獲診治比率應超過90%，但輪候時間超過6個月的新症，由13年的34%增至16年的46%。截至16年1月1日，有4間診所提供的年度檢查輪候時間為13及14個月，不同診所的輪候時間相差很遠，介乎2個月至18個月。
報告又指緊急牙科街症服務未盡用，2014年調查發現，有23%受訪者指無法從診所取得籌號，就其緊急牙科問題求診，而15/16年度有13.7%的籌，即5480個籌未使用。衞生署原計劃於11/12年度至15/16年度增設64間牙科診所，但有11間於去年10月底未開始運作，主要因裝備工程延誤及未能招聘足夠牙醫，有4間手術室延誤逾1年。

小學唔係有校巴車你去咩

係囉
不過唔明點解唔去，個個都冇口腔問題？

政府牙科d職員惡過狗

我記得以前個啲牙醫好撚暴力所以成日都唔想去
依家個啲唔知係咪咁

當年去過一次，痛到仆街 (細個成日偷懶唔刷牙）
從此之後都唔敢去

怕痛 好耐以前喊埋出黎 然後幾個牙醫黎我間房 大聲講我個名 話我冇用

小四後自己去

大個出黎睇私家就知學童牙科保健果班有幾廢

比幾舊睇私家溫柔好多 手勢又好

我細細個成日去牙科
又唔覺得驚 仲好鐘意陣味

遇到女咪正 食波餅

記得係小二個年食得太多糖先有事 其他幾年都好正常
無記錯有專車接送

有陰影
聞到味 聽到聲已經好驚
試過痛到喊

童年陰影

聽到D聲，經已打冷震

唔去比我去啊

+1

牙科保健 vs 身體檢查

細個比個女牙醫扯開個口

好粗魯d女

唔係講笑 個度d呀嬸真係好撚柒惡 痴撚線

其實我一直好好奇個D係唔係牙醫?
香港有牙科治療師(為18歲以下既人整牙洗牙)，又有洗牙員
應該唔洗用到牙醫掛
同埋個時咩都只係挖，個個都痛仲點敢去
有超聲波震又永遠都唔會用

好多時都應該係唔記得左日期 又無人提你 邊個會記得先

平

睇到衛生署個網
原來班友真係牙科治療師
唔怪得手勢咁差又咁鬼死惡
我諗點解咁多人大個左冇洗過牙唔多唔少係同小學依d慘痛經驗有關

根本當學生係老鼠俾人玩

好驚咬住舊膠
令到個口又膠又酸

屌

仲有班友永遠叫你mak大d口
睇私家冇試過

屌佢老尾，mak到最撚大都仲要mak
跟住又話咩唔好用個口抖氣好臭
又勁暴力痴撚線

個女人嫌我個口細 扯開我個口

細個下巴生左幾粒暗瘡
洗牙嗰陣條八婆一路大力省我d牙
一路講嘢串我做乜生咁多瘡 咁核突
嚇到我全程係咁喊
小學之後就冇再睇過牙醫 有陰影

唔整痛啲細路點識驚蛀牙

有年佢教我刷牙
之後嗰年再去佢話我咁刷係錯

第時大個就知睇牙好貴

小學試過一次入去瞓低左之後襯佢分身果陣我就起身跑出去
之後俾人捉返入去

好撚惡 去過一兩次想死
又話刷牙刷到出血先啱
香港點解有d人咁變態 玩9細路哥

啲膠味同吸口水嗰條喉啲聲
仲有要開到個口勁大
好撚辛鳩苦

牙科保健好撚恐怖 小四開始驚到唔肯再去
搞到我而家對睇牙醫都仲有陰影

D診所山卡啦咁遠

細個係俾靚女牙醫睇牙
好細心
係咁問痛唔痛

Poly牙醫>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>小學雞牙醫
垃撚圾

小學有個同學傻傻地既

小五第一次去 我咁岩同時段 佢係入面係咁大叫 仆街 屌你老母好痛呀

我係大堂等緊同另1個fd笑到仆街

當年...
擘到個口最大都仲叫你擘大D
然後佢整到我甩咗骹

係好撚on9
我最後俾比人捉住隻手嚟刷 又大力又對到勁入 爭啲嘔

好驚吞咗舊膠

果班仆街全部應該落地獄
惡撚到閪咁

屌，班細路唔去比我地去啦，街舖洗次牙好貴

細個睇牙科保健差唔多最後一個出嚟。

我都係喎

但係係幾個姑娘入黎禁住我

+1

刷到爆血都要繼續刷

睇呢個post好有保良局訓練刑feel

就係小學去又痛又成口損哂流哂血出返來 到依加都唔敢去睇牙醫

益我好過啦

依家牙醫洗牙已經唔駛理手勢好唔好 大部分都唔痛

當年六年班去完直到六,七年後先敢去洗牙
宜家每次都好期待洗牙,仲箍埋牙

搵鹽粉省你果下好正

牙肉刷到向上縮好似永遠還原唔到

細佬時俾Ｄ姐姐玩過
補牙唔打麻醉針

又賴啲人健康意識差，實情係成班政府牙醫同助護都態度惡劣，嚇親細路，搞到唔想去。

仲講風涼話男孩子少少痛都忍唔到

D職員又惡又賤
緊係唔撚去啦

依樣真 俾牙科保健班撚樣SM完，以為睇牙醫就係咁

佢地懶得制 不過大個咗 又真係唔洗打麻醉針

大過應該會後悔 有免費野唔用

去完政府果d真係會有陰影

我去出邊補牙先比個牙醫笑以前個位係咪大陸補

true?

打乜9英文

以前細個係用銀色料補 好核突

佢地Ｄ牙補到牙邊好薄，到中年好易裂過隻牙就冇，好彩朋友試過，我自己去睇牙醫照Ｘ光後發現都好薄，之後做了牙套保住隻牙

小一果陣蛀過六隻大牙
去完果度補完之後從此冇蛀過牙
因為唔敢食咁多甜野

大個就後悔

我個口天生細，做咩要迫我喎

學生唔去不如俾我地去，好過蹝左個位

細個有次生爆牙 咁比佢睇完話要拔
拔完個啊嬋話要教我地刷牙
我話我啱啱拔完牙流緊血 唔刷得唔得
佢話唔洗驚叫我大力啲刷
之後吐左勁多血 個頭勁暈
勿相認

自己刷牙刷好d咪得

免費但係垃圾
我俾幾百蚊 出去 分分鐘皇帝享受
水準又高過你

出面洗牙唔痛
呢個乜柒保健痛到仆街
有年保健日子撞啱學校放假 畀老母夾我去
咁啱有隻牙鬆畀個洗牙呀嬸整甩咗
個呀嬸畀我老母屌到反晒皮

對上一次睇牙已經係小學
臨畢業個陣我心諗終於甩難
而家就黎廿中都唔係幾敢去睇牙

細個蛀牙俾啲人係咁講，

之後攪到唔敢去。

而家種左隻牙，成幾萬。屌

牙科保健係小學雞嘅地獄